\documentclass{article}
\usepackage[OT4]{fontenc}
\usepackage{polski}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[normalem]{ulem}

\author{Kuba Nowak}
\title{Dokumentacja\\ Partei F\"ur Kaltbl\"utigen W\"ustendrachen}

\begin{document}
	\maketitle
	\section{Opis systemu}
	Program Partei F\"ur Kaltbl\"utigen W\"ustendrachen jest interfejsem służącym do obsługi bazy danych PostgreSQL dotyczącej działań partii politycznej. Zapewnia możliwość dodawania i zamrażania członków, prowadzenia akcji protestacyjnych i wspierających działania rządu, a także ułatwia wewnętrzne zarządzanie partią poprzez głosowania na akcje w które partia powinna się zaangażować. Każdy członek ma możliwość zgłaszania własnych akcji, dzięki czemu wspierana jest oddolna inicjatywa. Jednakże aby może się zdarzyć, że w partii jest jakiś sabotażysta. Szpieg konkurencji. Dzięki tej aplikacji można łatwo taką osobę wykryć. Wystarczy wywołać funkcję \textit{trolls}, która zwraca listę wszystkich żartownisiów nietraktujących Partii poważnie.
	\section{Funkcje}
	\begin{description}
		\item [support] - pozwala każdemu zalogowanemu członkowi dodać i poddać pod głosowanie propozycję akcji wspierającej działania rządu.
		\item[protest] - pozwala każdemu zalogowanemu członkowi dodać i poddać pod głosowanie propozycję akcji protestującej przeciwsko działaniom rządu.
		\item [upvote] - pozwala zalogowanemu członkowi oddać głos za zorganizowaniem akcji.
		\item [downvote] - pozwala zalogowanemu członkowi oddać głos przeciwko organizacji zaproponowanej akcji.
		\item [trolls] - każdy może dzięki tej funkcji zobaczyć osoby, których akcje mają sumarycznie więcej głosów przeciwko niż za.\\ \tiny\textit{(Może oddawać takich członków Zimnokrwistym Smokom Pustynnym na pożarcie?)}\normalsize
		\subsection*{Funkcje liderów}
		\item[votes] - pozwala sprawdzić, którzy członkowie głosują w zgodzie ze swoim sumieniem zamiast podążać za głosem Przywódcy i wyświetla listę osób wraz z glosami, jakie oddali.
		\item [actions] - w myśl zasady "kontrola jest najwyższą formą zaufania" pozwala Przywódcy wyświetlić listę poddanych pod głosowanie akcji wraz z ich autorami.\\
		\tiny (Schronisko dla bezdomnych Zimnokrwistych Smoków Pustynnych będzie wdzięczne za udostępnienie zbyt wyrywnych członków. Są oni przysmakiem, bardzo dobrze działającym na trawienie.) \normalsize
		\item [projects] - wyświetla listę projektów tego okropnego, niedobrego, rządu, \mbox{arghh...}\\
		\tiny (Tak wiemy o czym Myślisz, ale z powodu rządowych dotacji smoki nie pomogą Ci przejąć kontroli nad \sout{Światem} Krajem) \normalsize
		\item [leader] - pozwala podczas inicjacji bazy dodać wielu liderów (tak, wystarczyłby tylko jeden, ale co zrobić... demokracja).
	\end{description}
\section{Szczegóły implementacyjne}
\paragraph{}
Funkcja trolle działa w czasie O(n), gdzie n to liczba członków, można przyśpieszyć do O(t), gdzie t to liczba troli, jednak wtedy każde inne polecenie będzie działało wolniej z powodu trzymania redundantnych danych i aktualizacji ich w dwóch miejscach.
\paragraph{}
Liderzy i członkowie są trzymani w jednej tablicy, dzięki zastosowaniu indeksu haszującego dostęp do osoby po id jest w czasie stałym. Dzięki czemu sprawdzanie własności lidera jest szybkie.
\paragraph{}
Zamrożenie sprawdzane jest podczas wykonywania akcji na podstawie zapamiętanego timestampu i aktualnego timestampu.
\section{Dodatek dla Przywódcy}
\paragraph{}
Hasła są haszowane i przechowywane w bazie danych z wykorzystaniem modułu \textit{pgcrypto}, więc jest możliwość przejęcia ich i następnego wysyłania na zdalny serwer (np. Przywódcy) poprzez odpowiednią modyfikację programu lub atak \textit{man in the middle}, a jak wiadomo \textit{"Trzymaj swoich wrogów blisko, a przyjaciół jeszcze bliżej i zawsze miej na wszystkich haka."}, a co może być lepszego od hasła do wszystkich kont...? \\
\tiny(Jeśli ktoś nie ma jednego hasła do wszystkich kont, to znaczy, że jest mądry, a kto chciałby mądrych ludzi w partii...? Na szczęście zawsze są Zimnokrwiste Smoki Pustynne.)\normalsize
\section{Informacje o pakietach dodatkowych}
Partei F\"ur Kaltbl\"utigen W\"ustendrachen używa następujących bibliotek niestandardowych:
\begin{itemize}
\item nlohmann::json - biblioteka do obsługi plików JSON (dołączona do kodu)
\item pqxx - biblioteka do komunikacji z bazą danych, wymagana jest osobna instalacja
\end{itemize}

\end{document}

